原來in-app purchase係食水咁深架？

呢個youtuber話其實apple同google會從in-app purchase收30%，有好多公司唔肯屈服，於是出現一個現象，個app明明係靠賣service為生，但入到去又話你不能從這個app升級服務，但apple又規定又唔可以講明要去佢哋官網買........心諗，為咗收呢30%，咁都得

自己做個方法比人裝囉

擺隻app上store前唔知？
同dc9要用接客app唔比服務費有咩分別

自己開發個os

點解唔好似spotify咁

係咪因為食水太深 搞到kindle買唔書要返去amazon買

第一年30%第二年15%

同埋apple/google比埋個可靠既付款gateway + 生態圈 + user base
你敢係不知名網站上面做payment?

用之前唔係應該知道架啦咩？
如果唔想借人個app store play store
覺得自己個app咁有料
點解唔自己host個網賣

用家方便 可靠 曝光率高 呢啲又唔講
淨係屌人貴 又唔願意放棄

大種乞兒
又要用人service又要唔比錢好肉酸
一係唔好用 一係就照比錢

epic自己開個mobile epic store嘛

Netflix 同spotify 都係咁
Netflix 講明係食水深先停in app purchases

以後比錢前上官網睇清楚先

人地hardware software 都整晒出黎抽30% 都話貴，d 公司又唔係賺得少想點

所以好撚多app, game 駁去微信支付/支那寶，就係為左避開Apple 個交易系統

食水有幾深？ 你放件 product 去超市賣，應該唔只食你 30%

Spotify 都嘈過一次
through app store做訂閱都係要播30%
相比Apple Music蝕底勁多
而家spotify 都係限制一定要去web browser 度俾錢

超市賣一件真係少一件
虛擬野無限貨，其實就係只係唔想同你分成，覺得益左apple

估唔到呢度有咁多人護住晒，抗拒嘅不乏大名喎，apple自己啲service亦唔夠3rd party鬥，唔好咁自大

當然深，唔係Apple 同Google 股價點解屢創新高

iOS2.0 一開 App store 已經講咗會收 30%，
人地 Apple 整咗個統一地方俾所有developer放 app，俾所有 user download app
而家d厰靠人地個 store 宣傳完，賺得多錢就想撇甩 app store 唔想俾錢？
另外好似有d類別係可以豁免 e.g. netflix

要等歐盟罰吓錢先得
但罰完都只限歐盟會有改善

大把大名都抗拒 trump 啦，咁係唔係大名就一定係正義正確？
而且仲要唔只in-app purchase 嘅比錢方法，我自己都係web 嚟交 netflix

完全唔明點解要批Apple, 同理點解係web 交Netflix費用理論上佢費用比較起用 app store 交就平咗 30%，點解netflix 唔比個 discount ?

嗰30%包埋apple幫你處理payment gateway, refund個d

細公司自己搞payment，hosting/maintenance 咪仲高成本玩得ios預左

嘈得個d都係大公司，又無得markup30%又想賺多d先話唔公平姐，資本主義就係咁

但Google store都要抽30%，點解又無乜人嘈既好似？

死乞兒
人地比個平台係你賣收你上架費好正常喇
唔滿意既咪自己搞一個/退出囉

歐盟已經開始調查apple有冇違反antitrust

退出ios

想自己袋埋個30%

岩呀，就好似d 人問點解要比錢買正版一樣

倒轉講一樣通，冇content provider撐場，你買iphone玩貪食蛇咩

其實同apple分係合理 因為佢真係有提供到service

你隻app夠紅咪apk囉咁
又要用人平台 又要嫌人賺錢做法

咁又益咗支那

你又岩喎
我唔經APP STORE比NETFLIX錢
但都無7折

奶共食唔到佢地條水又買唔到人地公司， 所以出tv+ 同music 頂爛市整死佢

咁咪唔好喺Apple度上架囉

Quit Apple
Quit Google

咁咪就係相輔相成囉
冇平台你個app都唔會賺到錢，而且冇人迫你喺iOS上架，你嫌iOS收得貴可以淨係擺喺鴻蒙OS上面賣

咁耐以黎
VPN已經明顯曬個做法

你網頁買就平30%
經App買貴 30%

你唔咁做都冇計架

Netflix 無左in app purchase好耐啦，以前訂落個d先有得繼續

最新嘅例子，原來fortnite近排被apple同google ban咗，就係因為繞過佢地個payment系統

個lawsuit係從反競爭行為嘅方向喎

呢個問題唔係非黑即白嘅，香港人咁支持呢種精神又咁憎業主呢種人？嫌貴唔好租舖做生意囉，返去打工囉

用開iapstote

Android 就用直接down unlocked apk

連登都係繞過嚟收錢

假設我玩Game課一皮嘢
Apple咪抽三千
咁好搵

好撚多大種丐衣

領展咪又係做緊同樣性質嘅嘢，裝修到個場企理，要求商戶用八達通，見個品牌自己喜歡就唔同立場，仲話人大種乞兒

30%太高

你估apple同Google唔洗成本去maint果store？
唔洗搞宣傳？唔洗諗橋吸引人？唔洗更新？

講到人地唔洗做收你錢，咁咪自己搞個free比人用囉

其實google 同apple 係 app 上架前已經變左次developer錢
apple果個仲要每年續

人地 stripe, payment 交易費都係收幾%
佢收成 30% 但又唔比人係app到用其他payment method，咁唔係反競爭係咩？
得部電話得一個app store/google play已經焗住要用，又唔開放新store 比人競爭但又要收呢舊咁大既數

另外收 30%好似對d 公司好甘，其實d 公司好多時最後都係轉介到消費者身上所以呢 30% 大家都有份交

一個平台做晒埋search app、裝app、auto update、user feedback、收錢/轉帳、退錢喎

個app寫得好仲免費幫你出文post上home page

你自己搞返晒咪唔使俾人賺

app 上架前已經交左次錢，你講果堆野應該係果筆錢包晒
點解仲要額外收成 30%，其他payment gateway provider都係收 3蚊+2.x%左右
我當佢in app purchase會提供更好既流程，但真係值收 30%咁貴？

冇ios android你撚有得賣你隻game?

另外你都講左個重點: 你自己搞返晒咪唔使俾人賺

Google Play/App Store根本唔容許其他app store既存在，咁已經唔係公平競爭

點解咁鐘意講apple係因為ios一定要經app store下載app
Android你真係鐘意自己起個store都得, 唔一定要擺google play
收30%如果係啲一次性既費用我覺得勉強可以接受, 雖然都已經幾高下.
但係訂閱果種每個月都要收既真係有啲離譜, 例如Netflix同spotify.
每個月賺你果58仲要分3成比apple, apple出個平台無cost既, 個cost咪比人dl app果下, 出幾滴醬油分隻雞

仲要啱啱講netflix, spotify呢啲app, apple都有類似既app 例如apple music.
如果大家都收月費58, 你自己果58就收足, 人地果58就要分3成比你, 長遠點夠你玩. 假設大家買歌啊開發成本都係差唔多, 你profit永遠高3成.
如果我收貴啲個客cover返果3成, 個客都揀個平啲既.

分錢唔係問題, 而家咁分法先係大問題, 一黎分得太多, 仲要訂閱錢都要分, 二黎都無第個選擇, 即係禁住黎搶.

我覺得值。
咁你覺得唔值咪用嗰啲gateway囉
你哋成班一齊企硬唔用咪可以做低apple囉

值唔值係一回事
你上過app 就知上一個app 有幾多野要做, 樣樣都係cost
你估真係咁簡單放上就完咩

收幾多%，唔係你話幾多先貴定平，人地唔洗賺錢？收10%好唔好？定到時就話貴要5%。

唔比其他payment好正常
係班支那賤種想借人store用，app就免費，in-App就自己袋晒

唔喺google play/ app store上架咪得

而家Google Play Store都係咁喎，唔好講到好似得Apple有問題先得㗎

因為Google自己都知Google play廢

Android設備的主要應用商店Google Play也在12日下架Fortnite。谷歌一樣透過Google Play抽成30%。但是谷歌表示，用戶仍然可以通過其他第三方應用程式商店下載Fortnite，這在Android設備上是允許的。蘋果不允許第三方在iPhone上經營應用商店。

Apple講安全，要審查過先比上
比你自己搞個store任上支那木馬病毒app，咪搞臭成個iOS

咁係android 容許你安3rd party apk 既問題
關google 廢咩事呢?

我只係開頭解釋返點解成日focus apple.
我同意google play store都係咁, 但google play store果種壟斷無咁離譜.
起碼你見到samsung都可以有自家store, 甚至華為, epic自己.
Android你都可以勉強話, 唔想比唔好用囉, 咁叻自己起個platform賣app.
雖然play store本身係大部份android裝置出廠有既野, 同佢爭都幾難, 但都叫允許你咁做.

但ios係揀都無得揀, 你淨係可以話唔想比唔好做ios囉.
呢種壟斷仲勁過windows綁死default browser係IE
如果IE永遠係default無得改, 你麻煩啲都可以自己每次打開firefox/chrome上網
我作為個客又冇得揀唔用app store (jail break唔計啦, 唔係正常提供既野), 作為賣家又冇方法唔用app store賣野

呢個未就係個問題

Apple根本唔比用嗰啲gateway
你一直自打嘴巴

apple 既cost係cost
app公司既cost唔係cost?

你develop過app 就知develop一個app 有幾多野要做, 樣樣都係cost

所謂臭唔臭由市場廝殺去決定會公道啲

唔好講到免費咁好人，每年有比錢Apple你上架啦
係中國典型思想先會咁奴性，比左錢都仲想比人係in app收多筆
公司都係轉介果30%落消費者架咋

如果佢容許其他payment method,市場自然會話apple知佢平定貴
咁簡單既供求都唔識仲問平定貴點來 你中國來架？

睇到連登仔啲 reply 好恐怖
個個都想爭取減低 收咁高
連登仔好樂意呀畀人收高手續費 最好收夠五成

抵香港人 畀人收貴租 搞到要住劏房
屌你轉頭 冇錢咪唔好住
最好移民去柏林 屌埋市政府點解限制租金

冇見過一個民族咁樂意比人sm
我係商家都好鍾意香港人

佢地以為佢地無事，事實果 30%係佢地比app 公司， app公司再比apple/google

羊毛出自羊身上呢個道理上面班友唔明架喇

呢個post有好濃烈既小農DNA

邊度個個爭取減低？ecip請番黎既PR同五毛？

就算Apple減左，堆app係咪照番%減價比番消費者先
到最後咪自己袋哂

點解macOS可以比人自由裝app，唔限你payment，同時又唔會話好易中木馬病毒個d(相對win)

而ios唔比你用3rd party app，就用安全性黎做原因？

係咪ios本身易比人hack，但又無理由呀
定真係純粹想賺你地班dev一筆，抽咁多水

諗到呢度，真係覺得ios要做到mac咁自然先得囉

利 10年+ ifanboy

但呢樣係user買機，developer整apps時己知嘅嘢喎

其實免費apps上架要收幾多錢？

你都本末倒置，班app 公司發覺加 30% 你班傻仔都肯買， apple 減左班app公司點會減？
你幾時見Spotify , netflix 轉左唔用app 比時會平30%比你？

如果Apple 一開始唔係收 30%，當收 10%，咁app 公司一開始定價就會跟市場供求既價，衡量成本同計埋呢 10% charge後定價
然後透過競爭帶動舊既 competitor (之前被收 30%果班)去降價

普通版 : 99 USD/year
Enterprise版: 299 USD/year

現實係用邊個payment platform 都冇平到嘛

即係屋企收 家用 焗收3成
根本唔合理

因為班公司睇到 mark up 30%都有人買，係其他地方仲點會減
你要怪就怪apple

有邊個payment platform會收30%？

而家無論你用網頁，apple定google都係一樣價喎

上面video都講咗好多例子網頁訂平d？

你諗下，如果你係公司，見到 apple /google mark up左 30%都有sales時，你web版會唔會減返 30%出來？作為商家梗係想食埋佢，當然商家有機會係web 版減少少test下個反應
好似之前netflix web版只係平 app版少少，但唔足 30%，已經算有良心

用人平台又唔俾錢，無賴到爆

獨大咗就一定會有咁嘅後果啦，無論app developer定os platform都係咁

果頭話羊毛出自羊，講到消費者都係受害人。
但事實上就算Apple減左，都係佢地袋哂，消費者無得益。

只係ecip之流想食盡，搵消費者做借口，站高地。

如果係其他公司告都可能正面D
但epic呢間野本身都其身不正
抵佢死
我要支持apple & google 了

fortnite＝epic＝大陸公司 40%

經Apple 俾之後唔洗俾個人資料大陸公司大數據我？我覺得好撚抵

係好好搵
抽30%我個臉覺得幾誇張

事實上 epic 得左後，受惠既唔剩只 epic
至少 netflix 同 spotify都有機會出返 in-app
新game 課金又會平返起碼 10%

就算佢收 30% 一樣可以諗方法上架會大數據你
大唔大數據係睇user download 唔download，同呢 30%有咩關係

唔上架咪得

樓貴唔買樓咪得
youtube奶共唔用youtube咪得
facebook奶共唔用facebook咪得

以前d developer就屌盜版搞到無收入
而家有公司寫個closed eco-system既platform俾你唔駛擔心
software development, bug fix, customer service幫你做齊
連套Swift code 都係人地development出黎
用盡人地service 結果就想free ride人
根本個問題唔係30%到，開15% 7.5% 5%咪又係照屌

跟住又扯去香港房屋問題偷換概念
住屋係basic human need, 政府幫頭玩囤地, 咁都有得比？

俾呀 Spotify 呀vpn app都係咁

用信用卡俾佢已經收集你數據啦

有人接受代唔代表件事係合理
係啊, 香港係中國土地唔應該有民主架, 黨話乜就乜, 大把藍絲接受, 少數黃絲唔鐘意咪移民囉
做乜要遊行搞抗爭爭取民主

如果微軟有一日話所有軟件都要分3成錢比佢, 訂閱都要分3成. 然後微軟出windows music, windows video streaming頂死晒啲netflix, apple music, spotify. 你係咪轉去用linux? 你用得windows預左啦, 唔好用囉. 用得windows預左要用windows music啦, 做乜問點解冇apple music用.
用得MAC預住要用apple music, 做乜問冇spotify用. 用linux咪得, 啲人出黎鬧都係收左linux錢

你講果堆野 developer fee一早包埋，仲要每年比
呢 30%係額外再收
有比錢都叫free ride?
講到咁偉大，點解仲要每年收developer fee

覺得會減俾你真係天真

apple 上架policy寫明唔比用其他payment gateway provider去買 digital service
你可以email apple篤佢地灰

長遠計啲遊戲公司都蝕唔少
點解唔整好似以前Online Game咁
去官網買點
Bypass 咗個in-app

真, 如果收入少又要由頭搞payemt gateway可能都唔止呢個數
新公司用家又唔敢俾錢

你個app完全唔賺錢 唔收錢嘅話
Apple都唔會收你上架費

普通版 : 99 USD/year
Enterprise版: 299 USD/year

Quote番樓上

呢個價根本就係set條bar黎減低application
問題上任何一個真係 company / individual developer如果係靠app黎全職搵食，呢個數字根本唔值得提
係咪wavie左呢個年費你就好接受果30%
講到尾根本就係想free ride

偷換概念嘈都廢事

User買機又關中国政府唔俾香港民主咩事
而家香港人有好多個政府選擇？

睇完最近epic 告apple 同google 我先知原來google 都係收30%
咁點解apple 要貴過google play 課金？
而且成日有唔同公司屌柒apple 收得貴 但無躂公司屌google

咁佢整app
佢都唔想上架 但係IOS set咗要上架先down到app
Apple又壟斷咗半個手機市場 佢可以點？
又唔係個個會JB部機
點解會幫壟斷財團講說話？
平時比百佳/惠康個啲壟斷又屌人

例子: 依家APPLE 同GOOGLE 就好似7仔同OK
你係商家想用7仔同OK個位賣自己既貨又唔撚想比錢
好唔好免費比你上架呀 錢就自己袋
慳左D錢佢會唔會退比消費者?
又唔係唔比你用Web 收錢
想用人個STORE in-app purchase又唔想比錢?
覺得收得貴咪QUIT囉
依家迫你用iPhone 用GOOGLE STORE呀?
返去用小米啦

擺嘢去百佳惠康賣都要比上架費啦, 去人哋地方賣嘢唔使比租錢?? 人哋免費提供間舖比你做生意? 咁撚叻自己開士多吖嘛

又唔可以咁講，佢可以自己決定唔join apple 都得

我真係諗唔到究竟爛果做左咩衰野
Idogs先會話佢哋唔好

Epic係煽動緊大眾同玩家去支持佢

今次fornite咪平俾你囉

佢佢成功左以後啲game自己賺埋果30%

到時新作有無因應免左30%平台費而定價你撚知咩

而且佢一直形造緊自己係為民請命既形象

epic想另開大台渣

apple=原罪

點同
ios係一定要用app store
即係焗你一定要買7仔/ok 唔可以去士多買嘢一樣
再加30% 根本係over咗

上架分成

Playstation
Xbox
switch

全部都有

Epic 自己個epic game store/Unreal 全部都有收分成

IOS playstore 支援好過epic 嗰兩件野幾多？

Google無得頂嘛
根本就係tencent配合貿易戰啫

點解d公司賺得多錢就要老奉分 30%比Apple
比左入場費賺幾多就公司袋架啦，最多比返合理既service charge你
30% 呢個費用剩係 in-app-purchase買虛擬野先收
點解digital content 由公司提供，唔可以用其他收費方法，迫住用你個in-app-purchase service 收錢就收成 30%?
developer如果比用其他收費方法既話你apple 收幾多都無問題，夠公平

啲developer tools keep 住update 都係錢，收developer 錢唔係淨係俾佢放上store 咁簡單，仲有好多support

薛定諤的30%:
Apple收＝貪得無厭
Google收＝好合理 don't be evil 無問題

冇錯, Epic 點智唔知玩法, 今次擺明係想搵傻仔撐佢哋嚟製造輿論

照你logic咁講，點解唔做in-app-purchase果班剩係收 99USD/ year
點解要由in-app-purchase班公司去幫呢班做free app既公司比呢筆developer tools keep 住update 既錢？

唔係話一刀切唔收
但30%
你哋真係覺得合理？
不過最好笑嘅係 上面啲人9成都係用家
呢30%唔洗唔嘔出嚟 魚蛋論要人哋蝕30%俾Apple
你係開發者再支持啦

你可以揀唔出俾呢兩隻os

google 容許有第三方既app store

反抗廢果暴政

Google先勁，明明大家一齊食三成，但個個都屌apple

即係焗人唔比錢就唔可以做電話app市場

唔玩最抵

你會俾ifan屌到仆街

Google可以用apk/可以用其他store去下載
apple?

笑左，市場主流得呢兩隻OS，佢地聯合抬高個charge竟然叫d商家唔鐘意就唔好係主流市場上架
典型中國邏輯，唔鐘意未移民囉

android app唔一定要上store
但apple無得避

果句Don't be evil好多人真心信

提外話google最大個revenue係廣告收入
啲personalised ad既個人資料點黎？

GOOGLE PLAY STORE條數少D, 可能係

好似可以LOAD IPA入去?

聯合抬高個charge

想問iOS app store 同playstore 升左幾多charge？

我係用家先支持喎，我可以肯定Apple審批完冇問題先上App Store，係果度Download App俾錢會安全，叫我搵APK down完裝仲要俾信用卡我先驚

出去搵payment gateway 都要錢啦

呢樣真係好唔方便
amazon個app基本上係廢嘅

咁夠可以用paypal用其他比錢
但apple一刀切又要人交30%手續費
審批同上架本身有收錢

呢個真 經third party俾錢情願唔俾 會減少左消費意慾
除非真係好必需同埋睇埋個third party係邊間

點會唔同?
你覺得可口可樂擺到喺士多賣, 就唔會去百佳 / 7 仔上架?

Over 咗? 你知唔個超市上架費幾多? 比咗上架費仲要比人撳住𢱑送 premium, 唔比你啲貨就天上地下見...

由一開始已經抽30%，第二年15%。人地Run個Store唔駛錢？又唔見你去百佳惠康舉牌反對佢地有上架費？

咁人地都要做生意賺錢㗎
你估寫個咁大嘅os同維護唔使錢呀
再講 呢啲交易係心甘情願
你用人服務就要跟人terms as long as 啲terms犯法
反之你唔想畀人30%嘅就唔好上架app store

但每一個platform做in app purchase都收錢喎
無論ps xbox ios android

好支持，好合理。

支持

你可以唔放上store ，正如唔放上街舖賣咁

epic垃撚圾都有人撐
搞臭完遊戲界走嚟郁apple，on撚99

你可以唔用iphone ios
你想上appstore就要跟人規則

on撚9明買明賣
唔鍾意咪唔好用app store
冇人逼d公司

Google 同 Apple 個 market share 完全自己打出黎，
你唔撚Buy 絕對可以好似amazon 咁自己整個同佢哋對打
但千祈唔好On9到以為epic 係為用家著想
佢哋只係為自己喺IOS出Epic game store 食多幾水錢

我自己係唔支持Apple block 9 Xbox Xcloud ，
但Epic VS Apple 我一定係企Apple 呢邊，人哋辛苦打江山俾你食殘廢餐？

玩支那game收皮啦

講緊個store搵錢能力廢啫所以好多人只向歐盟投訴app store

根據研究公司Sensor Tower統計，以Epic為例，該公司在過去30天內經由蘋果App Store創造超過4300萬元銷售額。同期它在Google Play產生的銷售額僅略高於300萬元。

咪臭係
stream 打完個市場
又玩價格戰屌stream 收得多

以家同一招打Apple

啱 ，人地一早已經定左個規則，你join 之前已經知有咩風險或者伏位
apple又唔係突然改

咁勁就quit ios

講到底，app store/Googleplay有提供服務/推廣渠道，有得抽係應該嘅，但抽30%真係太狼

唔好偷換概念

國家有責任保護人權
並合理咁對待自己人民
人民亦有權利要求政府聽民意
同時要承擔相對嘅義務

至於ios同Android os都係商品 係人寫出嚟嘅平台
係私人財產同服務
人地係要賺錢㗎
你想用？可以 請磅水
主流得兩個platform? 你可以自己寫返一個
又或者去Symbian/ blackberry store

國家大家有份 冇得趕人走
iOS android係私家㗎 你唔跟rules咪quit囉

咁你咪唔好寫app 做in app purchase 囉
用pwa再用web自己做payment囉屌你老母

唔通真係成本價提供服務俾你？佢自己都要養人都要賺錢嘛

其實依家啲online game開始搞「跨平台」，官方會出x86版本課金仲會平啲

自己搞嘅每條transection又要俾手續費
又要俾錢去起同Main個Gateway
又要考慮埋security問題
都未計嗰D refund/transection abnormal 問題

用 Google 同 Apple 個IAP system都係俾30%買個方便乜都唔洗煩又俾到信心user
唔滿意咪自己起個gateway，Apple/Google又唔係迫人一定要用佢IAP Gateway

30% 狼
第二年 15%咋

去旅行到酒店登記晒入咗房, 半日後先話租貴好撚唔抵, 之後周圍唱搵傻仔撐佢嘅歪理

總有一批人撐佢話: "酒店撳住搶好唔合理, 根本冇得揀, 唔住油店唔通瞓街咩?"

人哋無唔跟規則喎
咪叫你去佢個網站到俾錢
唔搞in app purchase
冇犯規則喎
你哋又屌？

我真係R曬頭 禁都叫護住佢？ 人地又無迫你用
你唔中意咪寫多個web 去收錢 唔經佢地
你估人地整service同maintenance又唔洗錢？
定你又當左佢地係香港IT狗
唔怪得brain cha禁都可以上到連登幾日
唔中意咪裝個adblock 咪睇唔到

我幾時講過要成本價？唔抽夠30%就已經係成本價？

ios係fix死要你上store 上佢個街鋪買
唔俾你開自己鋪

咪係, 仲要係上市公司, 要同股東交代, 好似 Apple 呢啲超大型公司, 今年業績比上年差係幾咁大鑊嘅事

咁依家的確係冇得喺士多（其他方式）去賣個app
俾人壟斷咗

而家有冇人屌 Netflix？
係屌epic 同sportify 呢啲 19公司

人地研發都要錢架大佬

佢喺 app 入面 provide 條 link 比人課金已經違反咗 T&C 啦

其實係有

點解macos又得，可以比dev自由收錢唔收30%，比你用appstore外既app

唔係好明點解mobile platform先要咁
apple開發同update mac都要成本架嘛

30%第一年， 15%第二年抵比啦

Apple/ google 比個咁靚既平台你放野上去賣

其實識玩一定跨平台，然後喺其他平台平返15%，俾消費者做選擇咁就最公正

Netflix自己有本事自己搞網站收錢有人俾，epic sportify自己冇本事又想搵多d就出嚟嘈

Agger
Epic太肉酸 而且萬一到epic獨大就大家仆街
所以我唔會離開steam
不過希望steam再大力啲bam9外掛

咁點解mac又比dev自由收user錢唔洗抽30%，又比你裝3rd party app

Netflix 係跟規矩做嘢＋灰色地帶
Epic 係講明想搞 自己apps store

自己開舖 = 其他選擇 = 去 Google Play, Android APK, 自己整 OS

15%我覺得合理好多，不過只限訂閱制

不過上面啲精神股東講到唔抽30%就係成本價咁，15%應該蝕住做

想默默搵錢梗係行灰色地帶

epic擺明想趁隻game仲熱門，特登搞大件事搵歐盟搞Apple啦

自己整個 OS 囉, 不過得不償失, 計過冇 so 所以唔做啫

ChromeOS都可以添
所以幾時都話apple=原罪
明明大家都咁抽30%，係都淨係集火佢

因為呢種方式一早已經比 Microsoft Windows 種咗落嚟, macOS 市佔唔夠 Windows 大, 根本冇得去改變遊戲規則, 要去夾硬改 = 自殺

你個app係連你比錢個ink都唔放得
一定要用in-app，用字眼叫人去web比錢都唔得

講真有得選我都係寧願經番apple google買
統一管理安全d

唔係點會話買aapl冇窮人

係同一個買家連續subscribe 到第二年先 15%
唔係整左個product賣第二年先15%
如果係後者相信無咩人嘈

但apple個平台亦畀到你一個機會去接觸大量潛在客戶
而ios客亦比較易使錢
仲幫你set up埋payment channel喎
Apple本身maintain AppStore 租server 請人都要錢 仲要賺錢同股東交代
再講 其實appstore嘅背後係由龐大嘅iphone用戶support
冇咗iphone appstore會玩完
所以apple用AppStore service嘅錢去不斷研發新一代iphone ios

而且其實你有選擇
你可以自己host website
又或者寫個os出嚟畀大家免費用
到時我一定用呀

你成隻用pwa囉
又要用人成個生態又想免費
你班柒頭寫另外一個平台囉

好彩華為做唔起
吼呢啲位唔收錢仲派獎金大把外國人加盟

Netfilx係要上佢個website 買

其實冇話合唔合理
商業世界講供求
但而家邊邊莊閒好明顯

你有牙力一樣可以好似netflix咁叫個客上網自己買

要收錢其實無問題
只係30% 太貴，如果佢用返第二年15%個rate其實無問題
點解第一年要收 30%?
仲要係硬食，無其他solution

學netflix 咪得
唔用in app purchase
自己寫個做足payment gateway 咪得囉

人地個apps 係appstore 上架已經俾左上架費， inapps purchase 係再抽30% ； 如果ifans 覺得咁都叫合理， 娶老婆一定唔介意捆綁式買左送細

其實apple都半跪
佢呢年free左唔少大公司既app 既charge , e.g. amazon prime睇片果個
特別係做media streaming果d
apple 其實見到愈來愈多公司出左名之後走人，呢舊餅好大，而且大部分都係少數公司貢獻出來

App Store 上架費幾錢?

netflix做到係因為唔少人都會用 web版睇片
apple 個條款係唔可以係app 有任何宣傳web比錢既字句或比link，佢偷偷地放比人篤灰都係死

你覺得30%貴
Apple覺得有你著數呢
反正用佢service都係要畀
再講 30%我會覺得係反映出個市場而己
即係今日developer需要AppStore 多過AppStore要developer
到某一日apple/ iphone衰落 appstore貼錢畀developer都肯

普通人有deskop/laptop 梗係當然會用web上網睇片，聽歌有邊個會唔用app而要用web聽歌

又要人哋個平台，又要唔想俾錢人賺，不如送埋間公司俾你好冇

你講得無錯，隨住愈來愈多公司反抗同出走
證明市場開始覺貴
Apple可以繼續企硬，但睇個trend好快跪，至少會減charge

睇Reddit 有講，其實Epic 係為咗之後WeChat唔駛經Appstore 安裝鋪路。
Epic 修改違反AppStore 條款嘅付款機制，俾人一ban即刻send咗六十頁紙嘅律師信俾Apple，擺明早有準備。
如果Epic贏咗官司, 有機會迫apple開放Appstore, 到時就算美國政府Ban 咗WeChat TikTok都有得sideload 。
鄰國可以繼續大搖大擺咁偷用戶資料。

所以apple 一係企硬，一係減價至市場水平，後者贏epic大好多

市場水平就係30％？😅

莊閒睇你個app夠唔夠吸引力嘅啫唔通Netflix冇得in app訂閱你會走去睇apple tv+咩

玩灰色地帶一流

做生意做到自己賺晒唔比人賺

同意
個問題唔係30%貴唔貴
執著幾多%冇意思 因為apple睬你有味
而係點解developer寧願畀30%都要用

我覺得iphone一日仲係主流 apple都唔會肯減太多 (減少少可以 多就不了) 始終張皇牌仲喺到
我地只可以睇吓apple嘅封閉式os仲可以玩幾耐

好撚賤

你可以經自已website收
係唔可以係個app入便叫人上website比姐

規定唔可以講明去官網買
我都唔知點解spotify又比

有咩thrid party
自己出官網用paypal有幾難

因為media consumption 嘅嘢係例外

當初佢哋冇諗到，一實施咗發覺唔掂，所以整咗個例外嘅類別出嚟

純粹聽人講，冇FC

係呀
所以除非你有能力好似Netflix咁自己搞掂payment system website hosting 同server
否則如果想用AppStore 就30% thanks
至於細developer嚟講
apple用幾多錢搞appstore同賺幾多根本唔關事 因為點都要畀30%

但ios app 一定要經apple app store

所以建議d app廠 唔經apple收少3成
咁就冇人用apple了

邊有廠肯
由AppStore reach到用iphone嘅人已經夠cover嗰30%有凸

個os佢提供唔代表佢可以局全世界都要用佢果套 呢啲咪叫壟斷 我用你iphone ios唔代表我聽串流都要用你apple music. 如果apple music係同apple完全無關係，係一間獨立公司，佢都要比30%就無問題，大家係同樣條件下競爭。

你又有做埋同我一樣既生意，最尾我因為成本問題唔夠你玩，消費者咪又係會無得揀。

你講個app store有cost，佢有幫我宣傳，我已經有比上架費，你宣傳計返條數收我一條宣傳既費用無問題，因為我真係用左你服務。payment channel你家陣局我用你個channel收我錢，其實我自己係個app入面寫收錢一樣好易，問題你個app store條款唔比我咁做，又係局我分錢比你。
你出個server比人dl我個app要收我錢好合理，問題人地dl完個app，app入面啲service全部係我自己野，我自己出錢起自己個server，入面基本上都冇野係apple提供比我，我係你個os提供服務比人，唔代表之後我永遠都要分錢比你，你乜都唔洗做都有得分。
我自己起個payment係個app或者redirect啲人去website做subscribe用乜易，apple唔比我做先係問題。

呢種壟斷唔係淨係app開發商受害，用家都受害。好似youtube premium係ios上面做subscribe係會貴過係website或者Android。 apple又唔比我係個app寫明你可以自己用電腦去website subscribe，一寫又話違規要下我架。

認同你既point, 但覺得兩個store都做到壟斷，可以食水淺少少吸引多啲開發者既..
不過資本市場，做到壟斷就係大撚曬，吹佢唔脹

收貴3成又未至於reach唔到掛
一係好聽d 其他途徑減價

global data storage 同transfer 都係大成本

所以咪告佢壟斷，我寫隻字都唔得，呢啲規矩根本唔合理。 唔係話想唔跟規矩做野，有啲規矩痴線既，啲公司先要投訴咁解。 如果你家陣話比我係個app redirect人去browser果頁做比錢既，啲公司唔會嘈你果30%嘈得咁犀利。

唔去百佳上架可以去惠康, 但而家喺百佳上完架, 喺架度貼張 banner 同人講惠康平啲, 邊有啲咁反智嘅事?!!

歐盟經常借啲而查呢樣查嗰樣抽大公司水

但有常識嘅人都知 app store 肯定唔係壟斷

唔關事，Epic連Google都告埋
頂盡咪可以光明正大唔使經app store俾錢，唔代表係開放晒成個iOS

Epic 告Google 嘅嘢同告Apple嘅唔係告同一樣嘢

講真點會平呀
30%都係第一年
之後降到15%有無見佢地很減

其實epic絕招可以係中國告
因為就算贏左官司只係需要中國區開放
同之前有d公司去EU果邊告一樣

所以美國國會而家成日搵apple 傾計

第二年既意思係同一個人買足24個月，先會果個人張單減 15% charge
唔係劃一全部人減 15%
係app store賣野無得個別減價，一減就全部減

包哂? 成本好撚貴㗎喎

真係用成本去收上架費除左大公司邊個比得起
到時又屌apple 收得貴

低能都好心有個譜

第二年既意思係同一個人買足12個月，之後先會果個人張單減 15% charge
唔係劃一全部人減 15%
係app store賣野無得個別減價，一減就全部減

apple自己寫

佢投訴in-app purchase & payment，開放金流點樣影響令成個iOS要開放...

死乞衣 唔鍾意咪quit ios囉
Apple唔食你30%水/自己係web到交錢唔洗比Apple咪又係一樣價錢唔會平

你望下iOS safari有幾廢先

netflix同spotify咁大間公司咁做，重要特登聲明係因為apple搶錢先咁做，你估apple唔知咩，明顯係特登放生

你又啱喎
希望唔會啦

就係 Spotify 之前比8蚊 試用三個月個優惠，氹佐我上網買

因為in-app 賺好多錢

賺得愈多 對平台負起愈多責任係天經地義

個個統一收99usd/yr 就真係不公不義反競爭

據我理解
壟斷基本上喺講緊一件商品 esp必須品 得一個/極少數provider 其他人入唔到呢個市場 而provider任意抬價

但而家個case係
你想喺iOS上面聽歌 但覺得applemusic 壟斷緊
但冇人迫你用iphone喎 而且spotify同kkbox都健在

最主要個問題係
你喺人地個框到玩
就好似商場咁 係base rent + commission

至於link to website
可以學netflix直接唔畀人in app purchase
咁咪避到
除非你唔捨得appstore嘅payment channel

Lastly, 我唔係apple fans
我覺得open source先係好

所以呢個未問題
明知d app出左名實走, apple寧願放棄舊餅都唔肯減價留d公司
如果當初Apple 肯降charge，netflix同spotify未必會走去咁麻煩既比錢方法

攪啨楚個重點
係收貴三成有問題
定唔俾人redirect收錢有問題先
老實 收貴三成係商業決定
唔鐘意可以唔用 但唔俾人redirect就堅仆街
Btw play store同app store無得比
一個open source一個唔係

當初apple係唔比spotify咁做，真係跟足apple指示你連 8蚊試用都睇唔到

最主要係太多人用iphone
好難叫廠放棄呢班人
其他地方減價更加唔會肯

正一低能
市場可以廝殺到啲木馬病毒?

到時啲信用卡閃卡爆哂出去你班撚樣又會怪apple 做咩唔把關做審查

賺得愈多既計法點解唔用交易量去計算
要劃一全部收 30%?
點解賺得少果班都要跟賺得多果班收 30%?

youtube 抽一半喎
30%算好平啦

A)照收3成，但俾人redirect，消息者自己揀，呢個應該最公正
B)收少啲，但具體收幾多應該好難有共識Netflix & Spotify呢啲擺明一蚊都唔想俾你賺

下下redirect佢個apple pay仲得了
又好難怪 都要回本
衣家睇邊個讓步啦

問題咪就係唔比人係app入面提供或宣傳其他付款方法。如果我可以自己做一個payment方法或者可以係app寫明你去我地網頁完成付款啦，我唔用你個in app purchase我話知你收我三成定九成啦。佢宜家係唔比，即係我要比客係ios直接比錢我，我一定要用佢個in app purchase，一定要比果三成，佢抽我五成我都要比，除非我唔玩啦，下架算。

咁咪即係計算完覺得冇咗Netflix Spotify筆錢都唔會夠cover一齊減charge嘅cost

又唔見出website 比會30% off
我次次見到咁都特登入番in-app 比錢

應該有傾過，但傾唔掂數
如果有第一次，就會有第2第3次，apple係用治本既方法，唔係治標
所以佢咪決定搞apple music同apple tv+對頂，用呢d方法搶佢地市場，唔比佢地依賴，music都算係成功，tv+就唔係好掂

用得apple預左啦
同佢地講到明係因為apple收佢地錢 都有得怪個廠 咁呢d都係d低質客 冇計

幾廿萬隻apps 你唔俾大把人俾
計過數 點會蝕

mac 市場佔比幾多
iPhone 佔幾多

iphone 要用幾多倍努力去阻擋黑客

都唔識用腦諗下

喺app買YouTube premium$88 網頁版$68

Safari寫PWA.....笑撚左

下 你係咪搞錯左啲野
劃一30%咪唔會有preferential treatment問題囉
一陣每間公司唔同收費先會有anti-trust同anti-competition問題
US而家anti-trust hearing其中一點打緊就係做乜有啲special deal唔係收緊30%

咁啲app開發者又唔會平足30%俾你嫁嘛，佢都會想搵多啲
何況自己搞payment金流又要成本，一定唔會平足30%
用家又未必介意俾多少少，起碼唔使煩又安全啲

唔係話d 咩之前統計過ios user 消費力係android 幾倍

咁另一方面嚟睇
大概係用iphone嘅benefit大過哂畀貴啲同closed system嘅壞處
再講根本好多嘢AppStore play store同web嘅價根本一樣

我都記得
Ios用家課金好痴線

唔識野唔好衝出嚟柒

Google係正確㗎
正如Google一樣抽30%IAP係唔會有人話

次次update都要上你個網download
又冇userbase

係，之但係
發開商: D錢憑我本事賺返來，做乜都分比你呀，屌你老母

咁屌apple goole 做乜鳩
既然呢個價係市場均衡價格
apple google 抽幾多個價都唔會降
app公司嘈都係想自己食埋嗰三成

我寧願嗰三成比apple google 個平台賺啦
講到平台唔洗cost咁

YouTube premium 已經係平過in-app purchase
不過你都會話平唔夠30%架喇

Android可以唔經Play Store裝apps，iOS唔得

無睇幾版
又變左追住apple黎咬
apple班marketing真係要學下野啦

開發商用人地平台然後屌人貴？
咁不如開發d野係web用既，唔好用人平台咪得。
又要屌人貴又要用？ 乜野心態

你唔係真係以為99usd/yr 可以cover 到platform 個cost呀?

做人好心俾啲智商出黎

youtube點抽一半？

YouTube指出，為了讓YouTuber與粉絲之間建立更為深刻的互動關係，他們也將投入資源來協助YouTuber（例如幫助他們製作專屬每一個付費粉絲的內容），因此他們將從4.99月費中收取1.5美元的費用（等於月費費用30%由YouTube抽走）。

作為用家咁樣去猜度人地回唔回到本你奴性都幾重
佢寫明 99 就用得佢service 就係咁架啦

好心就唔好一見到呢點就好似得到救贖咁啦
third party store個size有幾大？加埋有無play store 1%? 中間又有幾多paid user?
仲要有啲platform係non-paid app only
根本呢班user base完全唔係同一個討論範圍

點樣報真實交易量出黎?

唯一嘅方法咪就係而家抽成嘅方法囉

你明唔明咩叫百分比?

賺得愈多 總數抽得愈多

咁都唔識重讀小學啦

廣告分成抽一半

你真係唔識㗎喎

班友唔抵得apple 重回世界第一大公司姐

係可以用app store 同時有其他payment method
user base 難搞 太多apple 粉

anti-competition 用係Xbox live 好似啱啲

食米唔知價，網上支付本身都己經唔平，5%-10%不等
比埋個平台你做咁多野，更新個d 都無另外收費。安全驗查，server個d都包晒。如果講貴，傳統發行商食水更深但事實上成本都高

IE死左之後，Programmer公認Safari係最難寫，搵
Safari storage size重細過IE10, workbox都開唔到，你寫埋我果份

用家?
我寫app 㗎喎

你用得佢service 要比錢有咩問題
根據你個app 賺愈多 比愈多有咩問題

你用pwa寫個web洗撚storage 咩屌
唔洗唔好柒啦

咁都叫奴性我以為係common sense咋

如果你覺得上架費抽佣第一年30%第二年15%好過份
歡迎你了解下平時屈臣萬寧或者普通超市點玩

我幾時話過我買YouTube premium?

即係用apple 就係揀左比多d錢apple囉
但用an 機有得bypass
冇話佢錯 user 有得㨂
不過想要自由的消費者係應該用an 機的

廣告錢本來係啲客搵google落廣告，又唔係搵你落廣告，你唔鐘意可以自己整條影片直接賣廣告/開donation，youtube一蚊都收唔到你同埋係抽45%

Epic要咬入Apple係要從反競爭方面打官司，但本身只為賺更多錢而做，唔好諗得佢太有良心

喺PC市場為咗從Steam手上分錢，自己整個Epic Store，用分成較少同Steam競爭，對開發商係好事。但同時俾錢開發商買限時獨佔，一樣做緊壟斷嘅事

佢小學生黎炸 唔好chur 咁盡

咩叫做比多啲錢比apple
你手上部an機，in app purchase全部經third party application store?
如果唔係你都係比緊果30%喎

蘋果稅都唔係今日gei 事
有本事可以唔上架

其實係有啲似商場，問題係地球既商場基本上就係windows, ios, android, (或者你可以計埋web都係一個), 如果收窄範圍淨係手機既話就淨係得ios, android。
我係可以唔做ios唔做android生意但當佢兩個佔左地球個份額成大半既時候, 佢開果個commission成30%係咪有啲過份。
如果全香港既商場都係兩間集團控制，兩間都係30% commission，我係可以唔好係香港商場開店，去第度做囉，但咁樣係咪係香港黎講都唔算壟斷？ 呢個case消費者係咪都覺得無問題呢。

壟斷既法律定義係點我唔係讀law都唔夠膽講點先係法律上既壟斷，個人參考既係當年微軟綁定IE比人告壟斷，雖然最尾都和解左。IE都係免費，微軟又無收Netscape錢，都係比人告壟斷。

因為用an機仲有得揀 正如fortnite曾經係play store比人bypass google課金

用apple係冇埋呢個option

我就冇比錢買app嘅

呢條友真係唔識ga, PWA冇persistence重講咩春progressive

下 落廣告落到youtuber 條片都可以吹到唔關youtuber 事

直接賣廣告影片會標籤為廣告唔可以有營利同推廣喎 你真係唔識㗎喎

哇抽45%好撚少 一定少過30%

Google一樣喎

所以fortnight咪比google下架囉
啲新聞唔好睇啲唔睇啲啦

fortnite*

補充多一點, 關於香港商場兩間集團控制晒既例子, 就係果2間集團唔止淨係收人comission, 呢2間集團自己都係旗下商場開埋同其他人一樣業務既鋪頭.

比咩

你自己直接搵廣告客俾錢你整條影片，youtube點抽你錢？
個廣告客本身幫趁緊邊個搞清楚先拎嚟對比啦

就係spotify可以咁做
epic唔得 一定要經app store

唔覺有咩問題本身security就係ios其中一個賣點
唔建議使用第三方支付系統好正常
有咩事邊個負責？ios user有問題走左去揾apple cs
佢地唔跟或跟唔到咪又係損害自己商譽
Apple都要對佢班客負責

傻撚咗

條片標籤廣告本身冇推廣又禁營利
呢啲唔係成本?

而家apple google抽30% 廣告抽0%
擺明良心過youtube 每兩分半鐘兩個廣告仲抽50%啦

an機有得自己down
apple得唔得呀?
比埋link你支持tencent好唔好呀

我覺得個問題係唔俾你用自己set嘅payment gateway ，好似vpn個做法係咪唔係個個都做得？

其實仲有blackberry store, Nokia Symbian store同鴻蒙
同埋唔算壟斷亦有可能係因為你都可以自己寫一個os or host web

香港其實大商場都係得嗰幾間
但你有錢都可以買個場返嚟
Or做地攤呀

Btw就係因為佔咗咁大份額先要收三成
呢個時候唔劏幾時劏
而且收費合唔合理係由demand同supply決定
而家好明顯因爲dev需要appstore多過appsotre要dev先會收呢個價
第時iphone衰落嘅appstore貼錢畀dev啦

唔好撈埋安全黎講. 唔建議同唔比係兩樣野.
你可以要求個app既payment要過左compliance先比上架, 基本上app入面做比錢其實同你上網買野啲網站比錢既方法係一樣, 做payment既都係啲第三方支付公司負責例如Paypal, 如果有安全問題即係paypal佢地有問題.
如果符合compliance既話, 個app根本唔會掂到用戶比錢填既資料或者經過官方機構驗證過個payment流程係好安全.

如果你話你個in app purchase係sell我易整, 安全, 我甘心比30%費用係我既事, 你封殺晒其他迫人一定要用你個in app purchase仲要收30%咁高就唔合理.

一般paypal呢類提供支付渠道既公司都係收每單交易既2-4%, 你收到5%我都仲可以話係合理範圍, 30%真係離譜.

其實講video platform, YT個壟斷問題仲嚴重
跟本連alternative都搵唔到，最接近係twitch但係佢係遊戲向
前果排黃標，想轉platform都搵唔到第二個

你應該去百佳惠康屌鳩佢哋
貨都要上架費
去屌佢老母啦連登仔

其實去到第二年15%, 扣埋visa/master/AE果啲transaction fee
收>10%少少，真心好過份咩?

p站幫緊你

Spotify買咗係可以跨平台
所以可以喺第二啲平台買
如果淨係喺iOS/Android玩到買到嘅App就唔得

植入式廣告一樣有youtube廣告營利
如果成條影片本身完全係廣告，點樣仲要再加廣告落一個廣告度？
廣告冇得推廣，廣告冇得營利叫成本？你件廣告緊件product唔係賺錢嫁？

同埋佢個app有直接叫你去網站買咩？

lihkg+

佢老味YouTube真係傻撚咗
一條MV可以出兩三個廣告仲要重複
你個仆街Google吸廣告黑金吸撚到痴晒線喪心病狂
Alphabet 簡直係世界毒瘤
只要廣告商俾錢乜撚嘢廣告都可以落
出賣客戶美其名個人化
尤其喺客廳TV睇真係痛苦, 連續係咁出政府廣告

冇 但係好明顯要 聽聽下就叫你升premium 走法律罅咁

>而家好明顯因爲dev需要appstore多過appsotre要dev先會收呢個價
Good point

有點想補充，唔係competitor多左就等於對個一般用家個experience係好左
搞左十幾年啲戲/劇集正版翻版問題，近幾年netflix做起左先叫改善番
跟住又有堆公司眼紅，收番啲版權搞自己既streaming platform (HBO+, Disney+..)
結果用家同一價錢睇既野就少左，而翻版個traffic又高番

我仲以為係隻app計
不過問題都係一樣第二年apple抽小左佢比番gift我
唔可以個別減姐但係可唔可以搞個vip呢？
例如好像netflix咁我用$93咁用滿一年後轉78plan都可以keep住有93plan既service

又串hkg+ 作者 : 連尼住

大種乞衣 唔捨得比apple賺 用第三方gateway收錢

唔撚識redux ？

呢種唔係叫壟斷而係叫寡頭壟斷
而且個問題唔在於Apple同Google係咪寡頭壟斷，而係佢哋有機會進行反競爭行為
兩間廠合謀定左30%分成，再用自己係市場既領導地位阻止人地宣傳，例如Apple唔比人係個app到講可以去第二度比錢，否則唔比你上架，斷左你大部分客源

咁咪唔用in app purchase

但即使寡頭壟斷都要prove到apple同google有做野去唔俾第三個player (ecosystem and its app store)出現
但呢點似乎唔關果兩個公司事 再大個集圍好似microsoft同amazon都搞唔掂自己個system+platform最尾轉用android
而個end result純粹係得兩個reliable既platform俾你揀 而咁樣唔係一個壟斷行為

啱，雖然apple有皇牌，但如果細公司可以透過傳媒喚醒民眾，搞大件事，其實件事就好易解決；當然，apple要做咗啲好衰既野俾位人哋入（收30%過多，市場壟斷）

............... 唔知點解你會有三個 Downvote...... Sigh

但係 Android 有得 Side Load Apps, Apple 係冇 . 所以先至會有咁多針對 Apple 嘅 Complain.

無乜用，大公司都出曬聲明話apple，都動搖唔到分毫，似終開發商仍然可以係app store得到唔錯既收入，即使比apple抽重水

ios個江山唔係咁易打倒，因為個文化殖入已經好深
除非google有d乜野超重大突破/apple有d乜野超重大錯誤

淨係合謀定價已經係反競爭行為

點喚醒民眾呀
啲app 公司其身不正 出website 冇都30%off

比我都選擇將嚿錢比apple google 賺啦

咁撚ON9嘅嘢都上嚟講

又要人地度賣嘢又要人地唔抽你佣
呢啲乜撚嘢logic 嚟

有d人真係充滿奴性
商家俾APP store/Play store 收多30%就幫商家屌哂鬼
但商鬼係佢地自己web到都收你一樣價時就唔嘈
仲幫佢合理化件事
咁好人幫商家爭取賺多d

咁要prove佢地有無合謀定價
由iOS 2.0開始已經收緊30% 呢點已經好難入佢

早排fornite就係因為搞呢壇野比apple 同google 下架

上面已經講左 除非你係too big大到可以自動吸啲traffic去你website (netflix, spotify, adobe, fortnite)
否則所謂個3rd party appstore個userbase (仲要計其中得幾多%係paid-user?) 根本就接近non-existance
實際上一般developer咪又係一定要上Play Store搵客源

咁google係咪下左架fortnite啊

係呀, 所以係冇分別. 不過係因為呢個原因所以告 Google Play Store 比較困難. 而且佢哋冇 / 少 Conflict of Interest. 因為佢哋唔係靠賣電話賺錢.

蘋果個問題係因為佢 Platform 冇 Choice ( 雖然呢一樣嘢本身亦都係一個 Choice..... 因為 Consumer 自己揀 Platform ).

所以我唔覺得 EPIC 會告得入, 但係同一時間你話蘋果冇 Monopoly / Market Power 又好難去說服..... 唯有食住花生等睇戲.

( 成件事一開始係因為 之後發酵到而家...... )

free app 係唔洗收錢⋯ 除左developer program 果99蚊美金。

outsource去東南亞咪平啲。
最慘咪肥佬黎呢啲，做內容成本咁高，仲要俾apple google食30%。netflix spotify 賺少咗咪最終咪壓榨啲製作人音樂人

係呀 咁我又幾時話google 好過apple呀
係講緊用android 好過用apple呀

唔建議又點會比你係app宣傳去website比錢呢
岀左事邊個負責
而且就算放你第三方支付要經佢審咪一樣要抽你水
條數咪又係一樣
到時變第三方支付apple每單抽你20-25%個5-10%就第三方支付平台抽
apple都要對佢d客負責
比你share佢個userbase 有咩問題d客揾apple佢d cs都要跟架

原來google食水仲深呀

googlefanboy會視而不見

但google可以in app redirect?
apple焗人一定要in app purchase
Developer想連果三成都唔益apple
咁好老實 apple開善堂咩屌 明買明賣

連登開壇果陣都嘈過依樣野，又屌連仔繞過apple/google又盛，諗翻都應該係早洩派來嘅

真係可以自己再寫個os出黎嘅

冇聯合喎

直接連去佢自己payment system 已經唔跟rules 啦
從來冇屌過in app purchases

但冇人話個app一定要有ios version 廠商自己選擇的

可以嘅話就唔會下人架啦

人哋開間鋪俾你放野賣，你叫人哋唔收錢抽水？
如果係咁都OK嘅話，我一定支持連登仔開賭場
個個入去玩兩手都唔使俾錢

成堆apple fan boy
明明android open source唔經play store 都用到app
講到用android係比google控制哂

唔係放生，條款寫明喺app入面唔可以用其他付款方式，但係喺出面畀錢嘅話係冇問題，例如經Spotify個網訂閱，只係唔可以喺app入邊宣傳呢種方法

點唔係壟斷，只可以係app store down app wow ching

咁你咪杯鳩Apple囉你玩殘佢tim

想要娛樂 唔想睇垃圾廣告咪開個dummy account再係app store in app subscribe premium囉
嫌貴仲可以去印度版desktop買premium

俾十幾蚊就解決到嘅事都要打咁多字屌
on9 ifan

其實大多連登仔連基礎知識都冇
好難同佢地討論
一個大學程度同一個中學程度辯論個屁

而家in app purchase 兩邊都抽三成喎
google仲要抽多啲
Google萬歲

而家收好高上架費咩 個個都可以公平地上架喎
apple 會唔會無啦啦唔俾你上架(中國除外)

收30% 內購 賺愈多收愈多好合理 點壟斷?
肯定告唔入

Spotify都係要自己去官網比錢

YouTube premium 如果係ios比錢都會貴d

啱

你有冇睇我講咩
唔通自己出個apk比人down都要分錢比google

YouTube Premium 係iOS同website個價錢無爭30%喎
但Google永遠是對的

我有幫Google咩on9

我講緊比錢可以去官網直接比
前提係你要夠大粒，人地先肯去做多兩步，好似spotify依d

play store d app根本少人買，
我覺得要抽50%以上，
點先可以叫google抽多d

我意思係就算provide左website payment
個developer唔一定in return咁good faith扣番30%俾你
只不過間公司(apple google)大起上黎咪個個都追住黎屌囉

而家有話唔俾咩on9仔？
你google咪又係抽developer三成半水

就算冇上架費，佢封殺其他down app平台仲係公平競爭？

講緊樓上條友嫌youtube多垃圾廣告呀
講乜鳩野developer 9唔撚7搭8
ifan真係智撚障

你去Sell HK商場到租鋪，只能同Sell HK簽約，咁都計壟斷？

從來都無唔俾你去整第三個OS＋appstore, 只不過大如Amazon/M$都失敗咁解

用下腦諗吓啦商業世界
根本就係班撚樣計個數自己hold payment system 個cost 仲貴過30%
然後讕係正當咁等你班傻仔幫拖
正一傻閪

你知唔知咩叫壟斷？

Apple不嬲著重用戶體驗，全世界用佢嗰套其實對用戶嚟講係好事，因為我可以期望所有app嘅付款方式都係一致。如果開放畀班人用其他付款方式，一陣呢個app唔收Store Credit，嗰個app又淨係收支聯，另一個又要用PayPal咁點算？另外有啲app可能會彈去自己個網站嗰度做交易，呢啲Apple係控制唔到，亦都好難保障安全

你知唔知咩叫壟斷?

我都好想知你點define壟斷

?封殺其他down app 平台

好心俾少少智商

IOS 唔係開源同開放系統
apple 有義務同責任維護app 嘅生態同安全
開放市場只會似android 咁唔安全
用第三方app 基本上90%都會中毒/偷資料

apple 同google 而家有唔合理禁止某啲人上架apps 咩
個個都有公平上架機會 而且上架費極平(肯定收唔番平台cost)

quit app store囉

呢度啲連登仔連基礎個社會點運作都唔知
袋錢落佢袋教佢佢就舉一反十

咩事？

不如你又動動你既小腦袋

佢有義務同責任維護生態同安全，唔代表佢可以扼殺其他平台生存既空間。

你唔好拉埋google同apple黎講，你可以唔經play store黎down app，呢個已經係好大既分別。如果你睇下新聞，呢排”hey”呢個email app就係比蘋果app store封殺，突顯左蘋果壟斷既後果。

壟斷唔係話你一定要賺錢。你封殺左其他競爭者已經係壟斷。詳情請search windows ie antitrust

希望你可以比啲智商

唔想俾apple/google抽成咪開發PC版only囉
LoL如是 你好玩既都係照賺錢 貪就貪啦
果30%俾你enjoy到全世界user base = 全世界都係你既potential customers
嘈乜 賺到笑啦 識唔識user acquisition 知唔知幾難 依家一個制就download到你個app
無呢個user base你連果70%既10份1都賺唔到
就算俾你減 幾多%先滿意? 29%? 15%? 0%?
個annual幾百USD上架費根本對公司都唔係錢
姐係要apple免費俾你上架? apple/google食乜? 點main個platform同system? 你仲有新電話用?

公咩平競爭 個平台係佢嘅 iOS唔係公開市場 佢冇義務要開放畀其他平台 而佢嘅出發點都係為咗維護系統安全同用戶體驗
你噉講應該要成個iOS畀你換走裝Android先叫公平競爭

>佢有義務同責任維護生態同安全，唔代表佢可以扼殺其他平台生存既空間。
iOS得25% market share點撚樣扼殺其他平台生存既空間
一個close source既system有責任maintain其他platform/language既support?

IE個antitrust都只係話即使無壟斷行為，但一個估有99%PC marketshare既公司既default software係potentailly可以preceive as一個壟斷行為，仲有最後單野係settle左，如果真係咁易prove到你估咁易俾佢走得甩

就算你真係好想上架 唔俾佢抽成 其實都做到
你個in app purchase擺返係web/PC就得 咁你預少左啲人買囉 但你可以收足100%喎 deal唔deal? apple/google都無ban呢樣
或者兩邊都收 web/PC平返30% 都fair啦? 可能仲多人買添 又有gimmick做到marketing (根本好多app都咁樣做緊)
你係要擺落app到俾apple/google睇到 人地啲review app rules都係到要跟足 點俾到你過骨先

你可以唔係ios上架，佢set左rules比你，你唔跟咪唔好上
呢個世界又唔係得ios，有android，你可以去play store上，點樣壟斷

唉，連登仔既思想點解咁落後。
唔係個device係你，你就可以為所欲為嫁。operating system=/= app =/= hardware. 蘋果可能冇monopoly os, hardware呢兩個market, 但係app 呢個market, 啲app上架要經過佢同意，已經係壟斷。十九年前，2001年，windows default IE 做web browser, 己經比美國政府告antitrust，因為佢會suppress 左其他internet browser. 時至今日，"hey"呢個email app因為佢唔用apple既in app purchase, 而比app store下架，app store呢個更封閉，更保護主義既產物都冇壟斷app 呢個market？

iOS 係apple 嘅系統 apple有最終決定權
佢開唔開放其他app 平台係屬於apple 嘅商業決定

唔可以用封殺呢個字
本身係apple開發出iOS app store比全世界公平咁上架

唔存在咩"iOS 是屬於全人類, 應該開放iOS 比競爭者免費做第三方平台享受iOS 嘅果實" 呢類低能講法

唔該你做下智商test

雖然好多人係討論30%合唔合理

但以我所知而家起法庭既case大部份都唔係直接計對30%

例如Spotify係告緊apple因平台優勢令3rd party app先天處於競爭劣勢,再加上ios14前無得set default app之類既明顯反競爭行為。而google play 俾app整條link去網頁收錢所以無告google

平心而論，apple係仆街在唔俾app 整link去自己網頁，而唔係30%
仲有雙重標準，明顯唔想cloud gaming彈起，特登整條rule ban cloud gaming app,對同樣明顯違反晒App Store規則既wechat mini app之類視而不見
然後google apple一齊話歡迎fornite調整返個app重新上架，但係細嘅developer學fornite既話好可能已經永久俾apple google 封 account

當然fornite之流本身都唔係好野
講到尾，你要起呢個商業世界搵清泉根本就無乜可能

做開payment gateway
如有需要可以留tg

你做咩又宣揚共產主義

iOS 係屬於apple 嘅私有產物
係apple 決定免費俾apple 產品使用者用
當然開發者要遵守 apple 嘅rules

好多人想告蘋果"壟斷app 平台"借機賺一筆
但好明顯你邏輯有問題 法官根本唔會受呢啲on9 case

而android 都係google 恩賜下開放

唉，師父啊，如果你冇腦既，都可以用下手指search下以下呢個keywords,禁幾粒制應該對你既腦負荷唔太大既。
“Microsoft IE antitrust”

我會覺得係下一次嘅大洗牌
就好似由商業上nokia數字機末落 blackberry崛起
同Nokia+ blackberry畀iphone打殘嘅時候咁
係因為商品模式/形態上嘅革新
令舊嘅霸主徹底玩完
正如blackberry咁成也keyboard敗也keyboard
話唔定有一日apple都會因為iphone而大敗

好老實講
我諗唔到會有乜嘢可以令我地唔使再用現今嘅smartphone
唯一嘅頭緒係可能當人唔再需要用”電話”呢個媒介去溝通
而係用一體成型咗嘅earphone+smart glasses+ watch 等smart accessories
到呢個時候 冇人再搶iphone
appstore肯定貼錢畀dev求佢地留低

當然 另一方面 apple嘅底子亦比Nokia/ blackberry厚
亦擁有一個歴久經年嘅os MacOS support
更尤其係現金流多到足以買起任何一間可能威脅到佢地位嘅公司
同時apple亦有好積極咁不斷研發新嘢 例如apple watch
所以我會覺得下次大變革 apple都未必冇得玩
希望有生之年可以見多幾次霸主殞落 新星崛起嘅時刻

關 apple 咩事
告得入apple 壟斷?

"Microsoft", "Apple" 呢兩隻英文字對你真係咁難分辨?

不如你睇下先啦，乖啦

如果用佢app store 要收錢冇所謂，因為又宣傳又payment system 都要錢，但而家最大問題係ios 根本唔可以用app store 以外嘅方法正常裝app, 就算我想自己搞都唔俾。根本佢玩晒，你諗下如果你部電腦裝個software 下下都要apple approve 左會變得幾煩？

拋書包之前用下個腦先啦
當年PC Windows: 99% marketshare

Smartphone: iOS 25% marketshre
作為一個second player，點樣壟斷個app market呀，簡直莫名奇妙

同埋最尾係settle左㗎，告得入你覺得肯settle?
最強既rationale都只係作為99% marketshare既default software可能係壟斷
仲有，雖然IE6大家都屌鬼，但係呢個係後來既事
Netscape自己唔爭氣，果陣既IE係好用過佢少少

低能仔係咁嘅水平
匆認真

其實你有冇認真睇Hey嗰單嘢？佢個app被Apple拒絕係因為佢根本唔啱規矩，如果你冇預先喺佢個網訂閲，裝咗個app完全冇任何用途，而佢又唔畀人app內購買。條款寫得清清楚楚呢類email client係冇豁免，要跟足規矩做，而Apple都提供左幾個折衷方案，例如整個免費版或者加返app內購買。呢樣咪正正說明咗Apple把關嘅重要性，確保啲apps跟足規矩。你所講壟斷、封閉、保護主義嘅結果，其實就係所有app都經過嚴格審查、有一定質素，從而令使用者有更好嘅體驗，我覺得係好事嚟。

好撚柒

咁多an機點壟斷

樓上用Windows 係咪on9
當年電腦system 係除非Windows 就無其它替代品
iOS 替代品咪係android

你話現在智能電話得iOS 無其它systems 俾你揀
咁iOS 就係monopoly
現在你唔去iOS 上架
可以去android

唔合我意思就係monopoly

邊有特登ban cloud gaming
remote desktop clients嗰條規例不嬲都有 只係同時適用於cloud gaming apps噉解

同埋set default apps嗰樣嘢Apple係有決定權 係咪反競爭行為都好 個平台始終係佢哋擁有
只可以話Spotify唔好彩 咁啱Apple有自己嘅music streaming service

Ban左xcloud個Xbox streaming app

呢啲咪係antitrust既good point囉

App Store Review Guidelines寫得清清楚楚，你個app唔符合所以畀人ban，有咩問題

steam都係啦
經營唔洗成本？

以我所知無明文寫明，只係話你violate左個guideline，無講邊條
如果streaming of local network gaming係唔得，咁點解steam link又上到架？

對Apple來講當然冇問題
以現行法例來講都冇問題
但係cloud gaming app本質上同Remote Desktop完全冇分別

而Apple所講cloud gaming 入面既每一個game都係一個app，都要Apple review其實有啲站唔住腳

因為私家game streaming 如steam link等等，同樣係stream game，但就唔洗cloud gaming app咁俾apple管

所以講到尾都係因為Apple雙重標準,又冇法例吹得佢脹
當然好多人話ios platform 係Apple，巿佔都低，佢做咩都無錯
但好明顯EU已經知道app store唯一有錢搵既mobile platform,睇落又冇法例管到apple
所以先要整個antitrust investigation姐

開鋪都要收租
寄賣都要抽水啦
抽你三成有幾惡啊

去 window 10 寫 app 囉

人地比個平台你上架賣app 賣野
梗係收返錢
On99

唔撚規管下
咪變android
裝埋d 垃圾有毒app 都唔知

Apple 是仆街
Streaming game 唔比入iOS

冇見過有apps同game駁去微信支付/支那寶喎

ios咪又係大把有毒垃圾支那app
仲比黑狗破解到添呀
closed system唔好處就係有bug只有apple發現到同fix到
另一個問題係apple可以用佢所謂rules封殺對佢不利嘅app
正如之前香港抗爭app等等
Google play 都會呀 但係android仲可以自己down apk
security最後都係得個信字

結論就係ifanboy 為左方便接受一個封閉又獨裁嘅ecosystem
等於藍絲為錢做中共隻狗

因為Android 係世界上最自由開放既系統, 總有辦法, 就連唔比錢買App 都得

咁都接愛唔到，你以後唔好出街買野
全部零售都係以呢種方式賣貨
超市 誠哥食水最深

佢應該係覺得我買iphone就應該有得用ios Android Symbian 同鴻蒙
否則就係壟斷

淨係識負評 有冇果粉平反下呀

你個結論就已經係錯啦
iOS users可以隨時轉會去android
藍屍係主動去奶支共，而且香港人係冇得揀邊一個政府

再者android有bug咪又係要等google fix
有bug一向都唔係間公司自己發現，就係第三方發現啦

Spotify 事件

睇返巴哈，全世界Stream Playstation Xbox都係抽30%
點解得Apple同Google會俾人告

藍絲都有得揀做黃絲喎
一係我講係主動送中貼切d?

唔open source係連code都review唔到 同埋android係有channel比thrid party contribute code的

app store其實會定期check啲apps有冇安全性問題
呢啲都要錢

Google咪又係將抗爭app下架
你可以自己裝apk唔係因為佢don’t be evil而係Android 個platform係open source所以封殺唔到
咁都有得spin落中共同獨裁到
Project dragonfly有無聽過 don’t be evil?

如果你係power user咁推崇open source好正常
但一般用家根本唔係look into呢樣野，如果open source=better experience, 咁linux/open office一早replace左windows/Office啦

點解係都要將android 扯埋google 一齊講? 明明用android係可以唔比錢google 最多得幾蚊google service install fee

我都有講左google play都有下架
但而家唔係同你講google 好過apple
係有好用嘅open source os
而你又明知apple google 都咁奶共咁衰嘅時候
點解仲揀個封閉嘅ecosystem?
可能你覺得佢好用d囉

點解spin獨裁?
你諗下如果要分apple google黃藍 佢地會唔係藍店?
佢地做緊嘅censorship同中共冇分別
當你有comparable又open嘅android唔用
走去用ios硬食哂佢d policy
咪即係貪方便走去食藍店?
係咪一般用家就唔需要諗下自己嘅消費對市場嘅影響?

你真心以為Android is not controlled by google
呢點咪google marketing叻囉

另外更正番 Android is not open source, 裝左落handset到係consider as proprietary software，只不過個code你有得睇你有得submit

仲有如果你要將個道德高地推到無限高
你係咪已經戒哂所有 google service先
EU個antitrust咪話google control android啲default app係用google service黎generate revenue
You thought you had a choice

有review唔等於censorship
如果你覺得iOS store個review同中共既censorship係comparable咁無野好講

仲未嘈完

其實傾傾下都有啲高質point
例如上面傾寡頭壟斷果幾堆

冇錯呀 google 係好多機上面都裝左好多app generate revenue
但用家有權用其他google冇控制嘅app
好似華為咁 佢用android底 佢有權自己改個android出嚟 google一蚊都賺佢唔到

至於道德上
用ios係接受比一間公司控制哂你用你電話嘅方式
android唔係
分水嶺好明顯 而且唔係好似cad software一定要用windows咁嘅困境 浪費者有得揀

題外話: apple除左software上封閉 連用家自己維修都唔比

成個故事好長篇不過你可以自己上網search. To Simplify,

其中一個比較出名嘅 Ruby Rails Developer 因為佢哋非常之 Hype Up 嘅 New Email System ; App 比蘋果 Ban 左, 原因係因為冇 Sign Up Link, 但係蘋果有規定所有 Sign up Link 一定要比 30%. 即係話你個Apps唔可以剩係得 Log In, 一定要有埋 Sign up Link. 但同一時間 Netflix / Amazon Prime 冇呢個問題, 因為屬於條款裏面一種叫做 Reader Apps 類型嘅 Apps.

之後引發超多 Developer Complain. 就連一直為 Apple 護航嘅 John Gruber 都話從未試過聽過有咁多 Dev's bad Sentiment. 之後仲因為咁樣所以有 Anti Trust Hearing..... etc.....

自己有app 係google store 亦長期賣緊in app purchase

認真 覺得 收費係高 但唔係禁住搶

佢有個app store 可以比你host

亦有個渠道比你兜客 前提是你做得好

穩定可靠payment 直接過數比你

根本唔錯

你駁過去 佢根本即刻下架

除非你係apk 果d濕9支那 唔安全app

用google 做例子仲好
Android 本身俾你自己裝apps 點解仲有人upload 放上google play?

成日覺得自己搞好平
係呀求撚其自己走去寫啲爛code收人信用卡
一個唔好彩俾人hack咗 流哂啲交易資料出黎
間公司執得

仲未計啲人用假咭
唔同地區啲稅
同埋銀行中間啲問題

支那式思維無得救

喂阿哥
上面你就將條bar set到無限高
講到覺得AppStore有review就等於censorship
然後如果你支持間公司(apple+google)咁既policy就等如支持中共獨裁政府 貪方便食藍店 消息者係咪要諗下自己個行為對市場既形響 個道德高地飛到上月球咁高

好喇 問你一句咁你係咪戒哂google service
又spin番落”我覺得總之個platform俾你裝3rd party app”就完左件事

是但啦 不如直接認係apple hater咪算

iOS 投共
Android 投共
寫血書算啦

唔係話你用佢product就等於主動送中
問題係你用左apple之後 打後嘅service fee都係落佢袋
類比嚟講 咪係主動去上面住 同間唔中幫襯紅色資本嘅分別

你可以話我係hater
但佢個closed ecosystem都未令我憎佢
但我岩岩po link 出嚟 apple對right to repair，customer service等嘅問題 令佢相對其他廠更加搵笨 如果個個都接受佢咁做嘅話 咁就仆街了